近半監警會委員屬再出發聯盟

全文

近半監警會委員屬再出發聯盟

【本報訊】監警報告淪為「撐警報告」，公眾都想知道，監警會成員是何方神聖？報告由秘書處專案組負責「釐清事實工作」，並由四名小組委員會主席組成督導委員會帶領，當中三人為「香港再出發大聯盟」共同發起人。三名副主席全為建制派立會議員及全國政協委員，而監警會中人亦多次發表令人譁然的撐警言論。

相關新聞：稱速龍裝非制服 毋須展示編號

副主席謝偉銓屢撐警

監警會現任副主席為謝偉銓、金融服務界張華峰及航運交通界易志明，謝及張去年已不。。。。。。。。。。。。，明顯有違主席梁定邦所稱需否作獨立調查監警會，法律上不容許監警會有立場的說法。

督導委員會其中一名成員陳錦榮，曾組。。。。。。。。。。。。。。人大就《基本法》104條釋法，最終落敗。

監警會委員全部由行政長官委任，截至今年年初共有26人。早於2016年年底監警。。。。。。。。。。。。。全國政協常委楊孫西之子楊華勇等，儼如變身「梁粉俱樂部」。

去年新委任委員亦「承襲」特首身邊人系統，包括林鄭參選特首時競選辦資深顧問余黎青萍。

比較監警會委員會名單，26人中近半人屬「香港再出發大聯盟」共同發起人，包括三名副主席張華峰、易志明、謝偉銓、成員鄭錦鐘、許宗盛、錢志庸、陳錦榮、藍德業、李家仁、楊華勇、李文斌、林定國。大聯盟由兩位未能完成兩屆任期的前特首董建華、梁振英任總召集人。

■記者黃翠儀

笑撚死
btw 張華鋒係監警會係咪訓住開會 唔怪得份報告咁高質

有邊次唔撚瞓